\underline{\textbf{Четвёртая глава}} посвящена вопросам разработки УВМ в СП
полуволновый резонатор в диапазоне тока
пучка~\SIrange{d-4}{d-2}{\A}~\cite{authorvakQWR,authorCoupQWR,authorCoupHWR,authorQWR}.

При помощи МЭС проведён анализ необходимой подводимой мощности при
подстраиваемой связи генератора с резонатором.
Оптимальные величины связи изображены на \cref{fig:Ql}.
Исходя из этих величин было определено значение необходимого диапазона движения антенны УВМ для
обеспечения изменения связи, которое составило~\SI{12}{\mm}.
%
\begin{figure}[!htb]
	\centerfloat{%
                \ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{power_syn}}{}%
                \input{images/plot/power/power_Ql_I0-01_syn.tikz}
	}
	\caption{Зависимость необходимой подводимой мощности от величины
		нагруженной добротности резонатора для различных значений
                расстройки частоты при токе пучка~\SI{d-2}{\A}\label{fig:Ql}}
\end{figure}
%
\begin{figure}[!htb]
	\centerfloat{
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{model/power_half_slide_orig}
	}
	\caption{Сечение модели УВМ в СП полуволновый резонатор\label{fig:coupler}}
\end{figure}

Разработана модель УВМ (\cref{fig:coupler}).
Проведены электродинамические, тепловые и механические расчёты и оптимизация его характеристик~\cite{authorCoupHWR}.
Расчёты показали, что при номинальных условиях работы ускорителя динамические тепловые нагрузки на
криосистему будут незначительными.
Основным фактором, влияющим на надёжность устройства, оказалось наличие статических механических
нагрузок на керамическое СВЧ окно, возникающее при изменении положения антенны устройства.
Для снятия этих напряжений предложено использование скользящего контакта центрального проводника в
воздушной части УВМ, что позволило снизить уровень механических напряжений в
окне примерно в два раза.
Проведено исследование опасных уровней мультипакторного разряда в УВМ\@.
Разработан вариант УВМ для проведения вертикальных тестов ячеек (\cref{fig:testing}).
Устройство изготовлено в \mbox{НИИ\,ЯП\,БГУ}.
%
\begin{figure}[!htb]
	\centerfloat{
                \hfill
		\subcaptionbox{Сечение модели устройства}{%
			\includegraphics[height=0.15\textheight]{model/testing_orig}
		}
                \hfill
		\subcaptionbox{Устройство в сборе}{%
			\includegraphics[height=0.15\textheight]{power/testing/photo}
		}
                \hfill
	}
	\caption{Прототип УВМ для проведения вертикальных тестов полуволновых СП
                резонаторов\label{fig:testing}}
\end{figure}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../synopsis"
%%% End:
